TRUMP：認真考慮安置非法移民到左膠執政的「庇護城市」

美國總統特朗普周五（12日）在Twitter發文，稱正「認真考慮」安置非法移民到「庇護城市」，推翻白宮早前稱已放棄有關計劃的說法。

來自共和黨的特朗普在帖文表示，「由於民主黨不願改變我們那非常危險的入境政策」，故政府正「認真考慮」安置非法移民到庇護城市（Sanctuary Cities）。特朗普又稱這安排應能令想要開放邊境政策的「激進左派」非常高興。

庇護城市泛指由民主黨主政、地方政府拒絕交出非法移民讓當局遞解出境的城市。《華盛頓郵報》周四（11日）報道，白宮官員去年11月首次提出設立庇護城市的計劃，並向美國移民及海關執法局（ICE）表示，計劃原意是紓緩拘留設施短缺，但同時亦可以向民主黨「發出信息」。惟ICE兩度反對計劃，稱做法「不適合」及會帶來「公關危機」。白宮及美國國土安全部發言人其後表示，當局已不再考慮推行此計劃。